外媒踢爆 WhatsApp澄清更新條款係謊言

近排講得最熱鬧的當然係 WhatsApp 將會係 2 月 8 日強制同意佢最新的用戶條款。 我之前都分享過，唔同意就無辦法繼續用服務了，好多人呼籲大家改用 Signal。Facebook 出來解畫，又話乜有加密唔會偷睇你信息內容，又話唔會將你資料交比第三方。 咁事實上係點？

有外國媒體相當細心，已經踢爆其中一項：「WhatsApp cannot see your shared location and neither can Facebook」，意思係話不論 Whatsapp 或者 Facebook 都無法睇到你分享的定位。呢個項目就捉晒蟲，比外國媒體正中紅心。因為喺 Whatsapp 的私隱條款中列明，「Automatically Collected Information 」自動收集資料部分清楚列明：當用戶同其他人共享自己目前的定位位置資訊時候，WhatsApp 係會等於獲得你許可收集你手機裝置精準的定位資料，姐係佢知道你身處何方。而更厲害係，哪怕你無用呢個定位功能，Whatsapp 都講明會使用 IP 地址以及其他輔助資料，例如你手機區號 852 咁，大約判斷你身處的範圍。簡單講，不論你用唔用定位功能，Whatsapp 都會知道你位置，只係精確度如何。

根據英文原文描述，如果你唔用定位確實睇唔到你精確位置，而係佢會好努力咁透過不斷收集 IP 去估計你大約位置，例如你經常連接不同的 WiFi，其他人有打開定位，又用同一個 WiFi，咁咪都知道你係邊度囉。外國媒體最後仲補多一刀，話 WhatsApp 解釋話唔會洩露用戶私隱，其實都係講大話，充滿誤導和錯誤的陳述。 因為英文最新條款中「 WhatsApp We work with third-party service providers and other Facebook Companies to help us operate, provide, improve, understand, customise, support, and market our Services」簡單講就係全方位同第三方，包括 Facebook 公司分享你資料。

所以點解今次改條款全世界都咁大反應，因為 WhatsApp 同 Facebook 一樣講一套做一套。

推

幫你手推

朱閪

推推先

XDA班高手逐隻字拆，豬閪今次捉蟲

推～

冇睇清楚就禁左同意有冇得改返？
利申：我

push

留名

真係抵whatsapp仆街

誠信破產，以後講乜都冇人信

同左膠一樣

Delete app 永不再用

Push

Agree咗點算

刪帳號啦仲問

tui

wts pr，where are you？

去到2月8都係要㩒同意

睇過習敗敗版本

推撚到呀fb亞太區總裁乜乜乜出嚟解釋下

同意咗係咪提前收集你廣料 唔洗等2月8號

此地無銀

點改 得一個比你揀 就係同意
208唔同意咪del 你ac

xda呢方面公信力等同mi6、cia

唔用係因為幫侵報仇

求圖

幾時連fb都可以戒甩埋

Anyone but 朱西

睇完Facebook 既手法

感覺好有某強既新時代特色社會主義既手法

同出一轍

deep state

我同你一樣
已經delete左facebook
最多睇唔番以前正菜女同學/同事近況
無聯絡n年 無藉口add人mewe

廣告公司講既嘢一句都唔信

冇所謂 一早agree左

pish

幫你推

信你一成 雙目失明呀 朱閪

佛州及深紅州已草議法案立例禁用解釋都無謂

共產黨

以前會想睇人去咗邊
依家生完女之後，少少興趣都無
更加唔想人知我去過邊

唔好推

幫手推

你可以當我盲屌

但豬閪產品

一個不漏全部ban

我諗好多人都會照㩒同意

好奇怪, facebook 由一開始大家勁多 share 自己生活同睇人地既生活野變到而家個個都唔再點 share 自己野, 甚至唔想俾人知自己去過邊

大中華區條撚屌出黎澄清未呀
起身護主啦

應該係人大咗會少分享
後生一輩會share係IG
再後生玩Snapchat?

我都手快撳撚咗
已del fb
whatsapp轉signal頭像

無用whatsapp 啦 已經

fuck whatsapp fuck fb

其實咁樣set佢權限佢仲睇唔睇到我位置

可以用ip address 估到你大概係邊

頂!! 彈出嚟撳撚錯咗!!
失驚無神咁出個畫面根本陰緊人!!!

佢唔改到咁點入大陸市場呀

唔洗踢爆都知喇

+1

Facebook同中共性格一L樣

推到朱西仆街

同港共一撚樣

推啦

衍生嘅問題太多
由女朋友問點解唔delete ex d 相
到po嘅嘢隨時比「朋友」篤灰
再加上發現FB用你嘅一舉一動搵錢

之後就發現，有啲事情都應該收返喺心裡面比較好